【最大嬴家】《花木蘭》鎖定$713億中國市場

【撐港警劉亦菲大作】黃之鋒籲抵制《花木蘭》中泰網民齊撐 美媒：片商鎖定$713億中國市場

耗資2億美元（約15.5億港元）迪士尼年度大片《花木蘭》（Mulan），4日在美國串流平台Disney+上映，女主角劉亦菲因揚言挺港警，引發香港、泰國網民抵制；有外媒揭露，片商鎖定年收入92億美元（約713億港元）的中國市場，劇本經過政府部門確認，預料抵運動影響有限。

《花木蘭》原訂今年3月上映，受到疫情打擊一延再延，如今又遇到抵制浪潮。女主角劉亦菲去年8月在中國社群媒體「微博」支持香港警察。她轉貼《人民日報》的消息，轉發圖片寫著「我支持香港警察，你們可以打我了， What a shame for Hong Kong」。當時已在Twitter掀起一波抵制《花木蘭》的聲浪，不過，她在微博的貼文，獲得許多支持香港警察與北京政府的貼文迴響。
前香港眾志秘書長黃之鋒4日在Twitter以英文發帖：「這部片今天（4日）上映，但因為迪士尼向北京叩頭，劉亦菲公開且驕傲地支持香港警暴，我呼籲每一個信仰人權的人抵制《花木蘭》。」

此外，不少推文拿花木蘭的照片，與日前被捕的香港女青年周庭放在一起。先前與台灣組成奶茶聯盟的泰國網民也在Twitter發聲，抵制《花木蘭》：「我邀請每一個人抵制《花木蘭》，讓迪士尼和中國政府知道，對人民使用國家暴力令人無法接受」。

上映前一天，美國《娛樂週刊》（Entertainment Weekly）刊登劉亦菲的訪問，她回應去年至今的抵制聲音時說：「這顯然是一個非常複雜的情況，我不是專家，我希望一切可以很快獲得解決。」

受到疫情影響，本片在全球大部份地區採用線上串流平台播映，但迪士尼希望在中國票房大放異彩。中國戲院7月底重新營業，《花木蘭》預計9月11日在上畫，除了票房收入，更要吸引觀眾到上海與香港的迪士尼樂園。
《華爾街日報》（Wall Street Journal）報道，這部電影比預期的上畫時間晚一年，是因為電影公司等候主管屬意的人選擔任主角，並與中國政府密切合作，希望拍出來的角色與劇情忠實呈現中國價值。報道指，製作團隊為確保能在中國上畫，除了聘請顧問，劇本也經過中國政府主管部門確認符合在中國上畫的標準，並經過預先試映，剪掉中國觀眾不喜歡的片段，刪掉在最高潮時花木蘭與愛人接吻的畫面。而啟用劉亦菲做主角，是迪士尼寄望這部片在中國爆紅的重要原因，因為她是中國家喻戶曉的明星。製作團隊甚至為了配合她的檔期，延後電影拍攝日期。
《Fortune》雜誌評估，抵制影響有限。這部電影9月17日在香港上映，香港可能是抵制活動獲得最大迴響的地方。但香港電影市場不大，去年總收入2.47億美元（約19億港元）。對迪士尼來說，這部耗資2億美元的大成本電影，瞄準的是中國92億美元的票房市場。

揾人提吓習大大有份演 即刻支那市場都冇埋

鎖定大陸14億人 BT市場

炎黃子孫做乜去睇美帝電影

中國人支持 ＝ 又俾美帝當水魚賺錢
中國人不支持 ＝ 搵中國女演員結果全球杯葛票房仆直

周庭、何韻詩、葉德嫻先係真木蘭

劉亦菲有個訪問話自己係華裔而感到驕傲
然後中蟈玻璃心開始碎，話要抵制
兩邊水都食唔到

713億？

劇透撚準備

花木蘭主要演員是美國籍人仕，此電影賣的是大美國英雄打救中國民族，這是大美國主義醜化中國的電影。

好想睇

唔係醜化習總咩？
揾個似習總嘅演員